尖沙咀站意外(4) 後續跟進

願傷者早日康復

唔好再理hku條友啦

紅十字 set 左熱線做心理支援

到時搭地鐵，或要排隊等候安檢

祝早日康復

有分年齡既 ?

ON 9 係一世架喎

偏偏香港政府最撚鍾意請 英文好既 ON 9 仔

慢過巴士 搭嚟做乜

由細到大都教
出街點都要保持警覺
你永遠唔知事情幾時發生

屌⋯⋯香港冇咁既本錢做呢d 19野，時間就係金錢

屌你老母港大生呀喂

hku 大把水泡科
水泡科唔係問題 唔好衝出黎話自己英文好

認真遇到呢啲情況
所有人散開
要用野um住鼻
車門附近嘅人搵滅火筒
搵人報警通知車長
首先著火嘅人最好訓低expose個著火位等人撲火
用水一定唔可以
又或者等滅火筒
所有野嘅前提一定係確保自己安全
同埋衫好似盡量唔好除因為你唔知有冇癡住咗啲肉之類
其他人真係要冷靜咁遠離現場
而唔係喺度拍卡囉on99
上堂無認真聽書，等有學first aid嘅人補充

衫唔除係因為果一刻係最好既敷料

衫要除因為驚阻住呼吸(吸煙氣道腫脹)
褲、戒指要除俾燒傷個度d 肉自己腫脹同會stick to 燒傷area
乾淨燒傷敷料白車大把

有錯指正

有冇人可以繼續補充或指正

活在恐懼中

sorry 唔識quote返

所有行李過X光機

話知佢英文native
衝岀黎貼學生證做乜鳩

個學生妹

張學生證係舊版，應該唔係fm

早日康復呀各位傷者

有咁多拖gip支那狗
排一個鐘入閘

到時應該有一半打工仔遲到

我阿媽話
以前返放工搭地鐵真係留意身邊事
一唔對路大聲叫之後除咗對高跟鞋就跑

威囉

Hku =/=英文好 完

9成9都係果D毒到爆又樣衰既ENGINE 毒撚
平時打曬MTR 飛機果D傻鳩黎啦

到時成個地鐵站塞哂都似

到底係車頭定車尾 我覺得係頭

fm張卡唔係咁

有咩好back up

型囉

安檢關卡諷刺地成為另一個危險地方

點解可以推得咁快

鐵膠

NOW 話被捕人士身上有精神科覆診卡

真是要

已經唔係意外
改POST名啦

白卡？

有無人得閒睇下舊登off左topic未

其實所有人都慘 無論男定女

白卡佬

係自保啫

屌你老母 上個POST都算鳩數 開撚左新POST重貼條ON9過黎做乜撚野啊

真係
救到自己之餘
甚至救到成車人

睇情況
痴實就唔會除衫直送醫院
除衫會連層皮都剝埋

冇追post 冇啦啦講咩港大生

屌你老母講夠hku未呀

以後真係唔敢係街帶住耳機大大聲聽歌
發覺咁樣有乜事都會反應唔切

Hku engine仔深潛啦好嗎

其實我覺得呢排應該車頭車尾都有個黑警係到，起碼架車有咩事都可以即時處理到，但我覺得冇乜可能發生

咪撚再講hku條智障啦

遲早既事

仲衝出黎柒

希望冇事

車頭，留意幕門頂行車方向箭嘴

三色貓隻高登打手

block左好耐

最怕因爲呢單野，其他痴線佬會學渣

why not
黑警咁多人
佔中都長期一堆黑警

一條傻鳩貼學生證
幾十條傻鳩quote左十幾頁

唔好再討論啦，明知佢on9仲理佢

有精神病真係唔好出街 害鳩人啦

傷者加油

車頭呀，消防講錯方向

佢之後表現似有精神病，正常人唔會咁

RIP

啱啱喺K11嗰邊行過去, 尖沙咀站仲未解封

笑撚到我

外國絲想知邊到有得睇翻記者會？

唔好再復佢啦 直接block仲快
我想睇跟進 唔係入黎睇你hku有幾勁呀

黑警fb

落charge謀殺都得啦

火/酸/刀/槍/炸彈/毒氣

樣樣都唔同應對方法，要開個課程慢慢教

低能一問
以後入閘前做安檢有冇用？

完撚左中文記者會之後先到英文
條柒頭鬼佬記者亂入 有乜鳩好嘈

坐硬終身

無，除非入閘前搜身/袋

appledaily facebook

收皮啦，你唔on9, 唔通罵你果幾百個先係on9?

冇 check得幾多

要比警察查完先解封

如果以依家既情況
疑犯會俾人告咩罪

到80歲應該有得假釋

如果係痴線佬，坐監都冇用

本來搭地鐵應該快捷；鐵路公司為此而加入入站乘客安全檢查，
反而有機會令返工返學乘客不滿。

之前地鐵縱火都係終身

不過呢個身上有精神病覆診卡

呢D繁忙時間根本防唔到

貼學生證個個係咪唔知連登/高登有幾咁臥虎藏龍，衝出黎柒

做得幾多個？ 有咩唔可以入？可以check得幾清楚？會搞到幾多人塞係度？

其實燒到應該。。。。。

唔知點解愈睇愈嬲

呢啲情況點防
係要你及時作出反應已經好夠

早日康復

想知貼學生證條on9讀乜科咁巴閉

差佬點會同你做呢啲呀，佢地地鐵站內有警察室，佢地一定覺得有充足警力啦

意圖謀殺 縱火 嚴重傷害他人身體 擾亂社會秩序

利申鳩up

如果堅癡線佬會唔會用精神病打得甩

泰國曼谷、印度新德里地鐵，都實施多時

Engine

終身入精神病院

唔答，驚自爆

【港鐵縱火】驚慄3分鐘！人踩人甩晒鞋 有人推跌大肚婆

唔洗謀殺，Charge 縱火都可以終身
04年個老嘢地鐵縱火都係Charge 縱火坐終身

不過如果係confirm左有白卡就......

如果有安檢, 咁有人有通渠水比人check到, 佢話拎返屋企通渠但實質係攞嚟潑人,咁有安檢都未必保障安全

有無人問過？D 人搶住去影相為咩

白卡=無撚敵
又入一轉青山

參考呢個做法

0:06-0:20班友真係好阻住哂!!

屌, 遇著個傻ge 真係無仇報

冷靜 自己安全
即刻散開
999 / 車長站長
救人

安檢嘅出年都未上到車 最多都係放警員係入口睇

2004年地鐵縱火案 犯人有精神病 判左終身

排隊過機?
咁中環金鐘放工時間要排幾多個鐘?

好彩一向唔鐘意去多人地方
頭先嗰個鐘數交收完諗緊去邊度食飯
本身諗住去尖沙咀
但係因為我反對太多人唔去
如果唔係好大機會中班車

佢依家危殆 分分鐘過唔到今晚啦

想問到底如果件衫燒著左應唔應該除？

身在其中有反應先得架

仲有鐵路附例呢：蓄意毀壞鐵路列車及處所

Why not ?????

都要終身入精神病院

祝佢長命百歲洗傷口

實施左唔代表實行到
蝗國夠打貪多時

連登真係好多on9
到時係公司訓好過

無掟走

聽歌冇問題，但沉醉自己世界唔理周圍發生咩事就有問題。
香港人好多人都係咁，有d聽歌、有d玩電話、有d純粹發夢諗緊野，但係條街行而唔理周邊發生咩事係文明不發達既表現

ARMARM起火果陣密閉車廂散到先得嫁

其實如果真係預到咁既情況 有人自焚/身體有部份著左火 應該點去協助佢？

列車係經過月台但唔停站？
見唔見到月台情況

now岩岩有片
除左開窗同埋緊急制
無野做到

睇返上面 有講到
有巴打貼埋書添啦

所以話
預防就冇得防㗎啦
上一秒同你講野條友
下一秒可能攞刀斬人
所以保持警覺性使到可以及時反應已經好夠

咁快死咪益左佢，起碼都要佢受夠皮膚發炎，比火燒既感覺過世先對得住啲傷者

yes

科幻片係咁做

中環金鐘放工時間，可以搭船搭巴士

除，但唔好夾硬除，即係如果燒到同皮膚痴埋就唔好除

一個人一年照x光有上限

見到，上兩個post有絲打經過話個月台好亂

老實講你果下反應得切咩
細火未燒到身咪除囉
大火落地滾會唔會好d
但係燒到肉就唔好除啦 成層皮無晒

為左先自身安全，日後住港鐵應該帶咩裝備自保

講笑姐，唔好認真

呢啲case係最怕有啲痴線佬有樣學樣 好似台灣鄭X咁 發生第一單 就會有人學佢

帶埋警覺性

應該聽朝都解封唔到希望早日康復

一個人有動機犯罪係好難阻止

真係玩恐襲大把野玩
巴士唔玩得?船唔玩得?
全部公共交通工具都做安檢?

唔好亂帶野
水
口罩
紙巾

其實唔好掛住篤電話已經救左好多

所以係冇得避㗎

考慮到香港地鐵個繁忙程度，學大陸試車前做安檢幾乎無可能
而且佢地係防恐怖分子唔係癡線佬

學術性討論
如果個個時候有人用滅火筒work唔work
定係用滅火筒反而令火勢加劇
願傷者早日康復

有心做既
放支汽油彈係件大褸入面已經scan唔到

避無可避

你覺得好撚好笑？

滅火筒準備定一定有用

其實呢單野唔係有計劃既恐襲已經好好彩

我記得車廂裡面好似有滅火筒

有
每卡都有

水，毛巾 已經好有用，可以放口鼻阻隔濃煙

大陸啲安檢好似淨係check袋？唔check人？
唔太記得

唔該條友柒左就深潛唔好再影衰hku
Hku仔呢兩年已經多災多難唔好再影衰我地形象啦好麻

yes
每卡頭尾都有
解鎖
蚊針
對target
噴

講咩加強安檢者，傻人要放火，地鐵放唔到咪巴士放。
應該加建精神病院，咪撚再放佢地出來先岩。

認真問, 如果有人身上著緊火, 應唔應用CO2滅火筒噴佢?
燒傷再加冷氣壓會唔會令傷口更嚴重?

水

補充少少
係對住個火既底部噴

我係中國入地鐵站試過比安檢員拍幾下褲袋

用滅火墊厚衣物最好
但無嘅話用滅火筒停咗個火漫延會唔會好啲

用水劑確係有部分火災唔用得,
但通常有電嘅環境都係乾粉滅火筒/滅火氈

加精神病院有咩用 冇人的班癡線佬去睇醫生咪又係由得佢地周圍走

滅火筒會傷口感染

唉，點解呢個世界會變成咁，香港就要帶曬野自保，外國就唔知幾時爆炸，恐襲，真係好冇安全感

淨袋
有次帶左把萬用刀上去
過左機先見到唔可以帶刀上車
但冇人捉我，由此可見係廢的

兩者都檢查：檢查袋用X光機，檢查乘客則用金屬探測機。

火人就用拍打方式救
攞定滅火筒避免身邊既野著火
到時候要滅火筒你已經慳咗幾秒

叫個人係地下滾/用水
消防網有講

有個人企喺啲必經通道 見你拎住大袋就用舊手提嗰啲探測機掃吓

而家講緊急救...

除左帶支大水出街放嚮背囊，諗唔到仲有咩可以凖備定用黎自保

👍🏻勁

我記得對上一次搭深圳地鐵 冇人拍我
我諗可能係因為係細站 冇咩人理

拎白卡果d困哂入去，已經小幾十宗嚴重事故

保持警惕係最好既自保

駁條街喉入袋丫笨

其實最大獲最有殺傷力既，係濃煙 同 人踏人

差開少少嚟講
今次係放工繁忙時間發生
我覺得返工時間發生會仲大鑊啲
個人經驗，放工時間，啲人係精神啲，比較少人恰眼瞓，有乜突發時反應都會快啲
但返工時間，坐嘅十個有七個恰眼瞓
企喺度樁下樁下都唔少
有事嘅話，受傷嘅人會仲多

我覺得安檢或多或少會有阻嚇作用
但港鐵一定唔做
因為到時唔好彩又再出事嗰陣
佢哋check唔到就要負責任
佢哋點會咁蠢吖🙄

施君龍而家都周街走啦...

sor

係 所以得自救

減輕香港人壓力 改善精神健康先係辦法

個世界不嬲都係咁

啲月台助理有無幫手？請咁多個返黎無個識危機認變？

其實不嬲係咁
係香港人唔覺

可以用, 但要小心唔好噴面&冇火嘅位
急救最緊要救命

好在今日夠凍，個個著住厚褸
雖然唔知最後點夠火

仲有加票價，以彌補部分安檢成本呢

屌你 個女學生燒到咁睇到我眼濕濕
祝所有傷者早日康復！！

睇片有個拎塊波板糖撥煙

香港太溫室
相對係美國 果邊好多突發野 人既危機同自保意識好好多

香港人真係好大壓力，通脹，ot已經當左係入職要求，咁樣有乜辦法唔大壓力

有任何袋要過機
人就咁行過
好似係

細站冇，大站更加唔會有啦
拍得幾多個

大佬你貼張Harvard /Stanford 就話威姐
貼hku真係

屌佢老母呢啲救命野真係好多人都唔知
學校唔多啲教呢啲走去講咩國民教育我屌佢老母
推等多啲人知呢啲急救知識！

如果美國歐洲呢啲地方
係香港人咁既心態
死多好多人

得閒做多D運動操下自己,有起事上黎禁住個癲佬好過

屌

北京地鐵全部要過
不過hea hea地，細袋仔唔洗過

呢樣真
呢D事發生係外國D人會好合作一齊解決
唔會on99企係旁邊拍片

其實咁多人
多兩個人㩒個癲佬已經好好

那打素 精神科覆診卡

有一仔一女

屌 呢句真
好多人識要去救火 但又唔識點救火

我果次拍褲袋似係抽查
仲要有液體要係安檢員面前飲一啖

SA唔洗train用滅火筒

其實到底係咪有義士制止佢？依家兩個危殆。
一個兇手 一個女人

燒四秒已經可以七成皮膚燒傷，已經係致命程度，有帶任何野都冇用，要四秒內拎出黎用，根本就冇乜野可以做

巴蕉扇 啦屌

要睇用乜嘢滅火筒
地鐵車廂應該係放乾粉滅火筒
乾粉係噴火嘅頂部
唔係底部

起碼isis未出現之前個世界未咁亂，而家全世界都擔心恐襲，敘利亞又打仗打到死好多人，成個世界都好危險

如果證實到條廢老係有精神病既 大家覺得係咪應該係時侯檢討下放啲有嚴重精神病既人周街有冇問題

其實一直唔明點解要放返出嚟…

人權團體全面進場

呢d野係會傳染同跳樓一樣,總有d人見到呢單野會好開心,本身個香港大家都知冇乜希望,遲d可能又會有人出來攬抄,呢排大家真係要小心d

不嬲都要
係啲大愛撚話要包容
放佢地出黎融入社會

香港比起美國安全太多
但係個個掛住拍片 真係on9

到時大愛撚又走出黎示威

拉返佢地入去就岩。
舉報制！

住公屋嘅話，總有一個係左近

講左條友身上有精神病覆診卡

其實爬文係一個道德黎
減少一堆重覆令人混亂既資訊/留言

散播遙言同9 up個d真係自己好好諗下啦...

我記得好似有成差唔多50萬精神病人放出來

無用架，雖然唔想拉到政治黎講
但好多政棍都會利用呢班人增加自己政治本錢

聽完你咁講，更加無人敢走近㩒住佢

好似啱啱先減完醫療開支

cctvb話條友有精神病記錄…

你有精神病o個陣就會明

敷埋面 祝早日康復

係 住瀝源附近既巴絲應該知有個男人成日大聲自言自語

次次聽到佢把聲都好驚

Tvb話佢用天拿水同火機放火

(23:12)

881 光明頂 陶傑質疑警方事件並非恐怖襲擊說法

你有無讀過歷史 ？

Tvb好似話有精神病記錄，最近無覆診

有個而家做緊手術，希望吉人天相

我記得前幾年去上海搭地鐵
袋入面有岩岩買既LOL武器掛飾（Kata把刀同Nidalee枝矛）
個保安scan到見到有刀仔話比另一個保安大叔聽
個同事保安大叔嚇到勁緊張咁話有刀!? 拿出來!
拎左出黎比佢睇 我話掛飾黎 佢就笑笑口就放我走

陶傑 條濕鳩 死撚開啦

一陣又比燒山咬

本書邊個寫

乜撚野黎

李丞責。隔離post轉黎

歐美日台傳媒，應該以此做重點國際或兩岸要聞。

呢本乜野來

醫療開支係咁減，有病又會好快放返出來；
冇病都係會放架，你睇入境處放火個施君龍都可以改判誤殺，坐完出嚟拎埋身份證周街走啦

Tvb又話天拿水😨

政府寧願話港_係恐怖襲擊都唔會話哩d係
利申鳩噏

on9 , 東南方呀 , 成個東南方佢講撚哂啦 , 智障書

好耐都未試過會不安

隔離屋就係精神病，
老母曾經因為同佢有口角，佢出腳踢，老母驚到報警

咪係
起碼寫埋幾分幾秒啦

東南方係包香港？

係囉 無時間地點

東南亞地方?

可能坐撚咗好耐

Same

過新年沒多久... 今日係正月十四...

真係
喺香港呢個溫室太耐
遇到呢啲事真係

畀isis個名洗咗腦

寫撚明東南係講台灣，淅江，江南

陰謀論咁睇
係咪佢搵人搞出嚟

agger，讀下歷史，了解下世界大事，有心理準備，有咩事都淡定好多。當然淡定唔係指係現場近距離攞部電話出黎影。

突然有一下 覺得下一秒會唔會到我

其實真係恐怖襲擊

我樓上都有個痴線佬
屌你老母臭西成日半夜三間鳩叫
呢d 痴線佬俾人一拳打死都唔抵可憐

點解唔係恐怖襲擊?

好慘 希望佢地盡快好翻

遠在天邊 近在眼前

屌，風水佬都好信……

精神病患者做出異常行為
同你呀媽係女人有咩唔同？

李師父？

睇(三)先得人驚蝻亞佬呢排連登又成日屌鳩d蝻亞

最撚 ON 9 係, 李神棍 係香港人, 出本香港書, 講東南方 係 台灣 福建 淅江, 但無講 香港

條神棍 做邊撚度嚟做中心 ? 白痴先 拎依 D 書對號入座

會唔會係條痴線佬睇完 覺得要替天行道

要放佢地出街呢樣野係冇可避免 但係係咪應該set up一啲相應既措施呢？例如分級制 患過嚴重精神病既要強制要佢用指定為佢地而設八達通 過機既聲係同一般人唔同既（好似狗鐵迫人換八達通咁）等其他人會留意到 唔好同我講咩人權 如果到時冇撚啦啦俾人斬一刀既咁我啲人權又喺邊？呢個係一個保障一般大眾既做法

【港鐵縱火】背景曝光！60歲疑犯語無倫次 有家室有子女

個post叫意外我都覺得好有問題，呢個意外嚟？

中六合彩既人必定大富大貴

燒傷位置要搵流動清水沖 降溫 (如有)
衫唔可以除因為有機會痴住層皮 呢啲要搵救護剪開
另外要疏散啲俾傷者呼吸暢順

其實d有暴力傾向嘅精神病人根本就係一個社會嘅計時炸彈

中過40蚊

尖沙嘴一列荃灣線列車車廂起火，釀成多人受傷。警方最新消息稱，男疑犯已婚住柴灣，與妻子育有一子一女，他犯案時聲稱有人傷害其子女，警員事後聯絡其妻兒，證實3人安全無恙，警方初步調查顯示他有精神病記錄，需要定期覆診。

警員事後聯絡其妻兒，證實3人安全無恙

警方初步調查顯示他有精神病記錄，需要定期覆診。

新聞講條友無去覆診

唔該唔好講到精神病人殺咗人可以拍拍蘿柚唔駛孭刑責 咁樣只會加劇對佢地嘅恐懼
佢地宜家又唔係有錢人打小官司扮精神有事駁打甩，殺人邊有咁兒戲

樓市大下跌了

香港隱形痴線佬 痴線婆 真係多到你唔撚信
以前份工 日日遇到

前面post我講完仲比班傻9屌返轉頭
話咩香港有幾可重大事故，唔識應對好正常
話香港有恐襲係咪睇電影上腦

根本冇一個地方會永世都咁太平，幾年後香港會發生咩事冇人知，講得出呢d說話即係證明好多香港人係溫室大唔知出面世界係點

香港人呢d情況既常識同應對能力真係小學生都不如

巴打，你住南區？

強烈要求青山醫院擴建

股樓繼續升，business as usual

2004年單地鐵縱火案 犯人有精神病
一樣坐終身

事實就係你無料又唔識既就行開已經係幫左忙，起碼可以救少個人

不過又會有勇無謀既勇武撚出嚟指手劃腳話唔識都要救，你人命都唔救，有無人性，etc etc

唔係

諗起早幾年有個細佬無啦俾個癡線佬斬
親人保護佢好似瓜左

見到有人著火就即刻將件大衫cum落個傷者度
滅火 唔好搵野拍大傷者 反而會增加二次傷害既機會

自己著火就拿拿林用手保護塊面 訓係地下度左右碌
盡量唔好亂跑

其實痴線佬知唔知自己痴線?
真心一問

我諗依啲痴線佬區區都有

冇精神病既坐幾年就得

施君龍為2000年入境事務大樓縱火案之主犯，其後被判處謀殺罪成，判刑終身監禁，後來改判誤殺罪成，判刑監禁8年。他於2005年獲釋後被即時遣返中國大陸，於2011年成功申請單程證再臨香港，引起香港社會嘩然，惹起部份人士要求改革單程證制度[2]。

最恐佈果單係 80年代 長沙灣安安幼稚園

話唔定係先天痴線 , 可以遺傳, 應該去「關心」下佢對 一子一女

More

If a class ABC dry chemical fire extinguisher is used. Get the person to cover the face (eyes, mouth and nose) with their own hands, if they have not already done so, before spraying at the head. Check the MSDS for your fire extinguisher to find if there is any inhalation hazard.
Following contact of soft tissue with the multipurpose dry chemical, the tissue exhibits a remarkable ability to resist infection and a normal capacity to heal following injury . This negligible toxicity of the multipurpose dry chemicals makes them safe for extinguishing the flaming clothes of human burn victims.

危機意識真係嚴重不足

知又點 唔知又點 ?

佢地一病發 就唔會理身邊既人 極度自我封閉

痴線佬真係好恐怖
岩岩搭車都遇到個
大大聲話要去九龍灣打劫 分分鐘係下一個罪犯

驗埋佢屋企人啦，成日對住咁既老豆，唔癲就假

男子涉擲汽油彈自焚導致車廂起火

If a Carbon Dioxide extinguisher is only option and is used, do not spray in the face where it could be inhaled. Avoid non-burning skin if possible.
Carbon dioxide can cause frost bite to occur on exposed body parts. Avoid the "snow" that comes out of the nozzel.
Carbon dioxide vapor is heavier than air and can cause suffocation by reducing oxygen available for breathing. Breathing high concentrations of vapor can cause lightheadedness, giddiness, shortness of breath, muscular tremors, and weakness. Also unconsciousness or even death!
Remore victim to fresh air. If cough or other respiratory symptoms occur, consult medical personnel. If not breathing, give artificial respiration. If breathing is difficult, give oxygen.

報警啦

捉撚哂班精神病人入青山啦

外國人都係走佬，你唔好睇咁多外國英雄片啦

削減醫療開支呀

其實喺個咁逼嘅地方發生 我諗有意識都無乜用 走又走唔到 要滅火筒 但遠啲嘅人都未知乜事 更何況話幫手搵滅火筒

希望傷者身心都快d好返
呢d野陰影可大可小
依家成個人都好不安

上次見到癡線佬喺地鐵話要悼念麻原彰晃

睇新聞都幾多垃圾港豬用手機影相/拍片

唔係話咩道德撚要幫住D精神病人
最驚係D痴線佬好似多重人格咁 突然控制唔到自己 做痴線野既時候完全無意識
(本人乜都唔識，純粹發表下意見)

2004年狂漢港鐵車廂縱火14人傷 判囚終身

04年個犯有妄想症

河蟹號成日俾人拍春袋

好凖呀

我上次行行下街 都畀個 痴線佬 跟蹤
我屌鳩佢做乜跟蹤我
佢屈撚返我跟蹤佢, 話我收左人錢跟蹤佢
最後搞到我報警

咪係
鎖住佢唔係冇人權
係保障雙方

細膽 一到站即刻衝左落車
公屋特別多痴線佬
香港有個地方困住哂D痴線佬就好
住佢地隔離屋真係隨時有生命危險

但問責官加人工

有無人識得傷者？
可以轉告俾佢地聽有間叫renovacare既公司
可以isolate skin stem cell出黎用spray gun射落傷口
康復後皮膚可以無scar有彈性

如果燒傷個幾位肯博下既，真係去搵下間公司肯唔肯幫拖，錢銀方面如果無保險既話，相信大家會肯幫下手

唔識應付好正常，咁咪易死d囉，兩邊都冇講錯，冷靜唔駛鬧交

有白卡

安已不 最慘係拎白卡吹佢唔漲

希望佢講下好 唔係你一世都內疚

我諗啲目擊者都應該嚇死
不過唔包括個啲係到慢慢影相個啲人

好地地一個女仔 以後嘅生活點算

now條片好詳細

最多入小欖

真係智撚障 ... 眼火爆

仲要有 2 個 突登 行去車門影入去

爆炸炸撚死依 D 垃圾 就真係好睇

我都唔知點撚樣好
我即走，周圍d 人完全冇反應仲同佢一齊入同一架車
返工時間港鐵站，同職員講分分鐘d 趕住返工嘅港豬屌我阻撚住

呢個時代 鎖住精神病人 一定會有班人出黎反對:人權
當然精神病人都唔想自己有咁既問題先啦 世界總會有呢類人
只係背後有個隱憂就係 會有好似今次咁既事發生

唔知點解突然諗起思裂依套電影

滙豐九龍灣金庫

到時咪又話鳩港鐵唔疏散人群

以前有單係精神病人係香港周街斬人
之後係高登講過
根本有精神病就要比人捉入去青山或者長期監禁住
最後比班大愛撚屌

認真...正常人有時對客/上司 都想斬人
咁何況有精神病果D...

香港生活壓力太大啦

應該送嗰啲左膠入去教化佢地要大愛

安安幼稚園斬人案(1982 .06.03)
長沙灣元州村1982年 6月3日發生嚴重血案，一名曾經患精神病的男人，在斬死他母親及妹妹後，再衝入樓下的安安幼稚園，襲擊正在上課的小童，慘劇中有五人喪生，其中三個是只有三、四歲的小童，另外四十二人受傷，大部分是幼稚園學生。

最多相果個著火男人 係唔係就係比人拉左果個?

比我就一定嚇撚死
頭先搭鐵有人嘔 我都好撚驚
所以真係希望有人支援下心理個方面

利申 驚恐症患者

最撚不安係, 四個 ON 9 黑警嚟到
連搜下個痴線佬身 , 袋都無, 就放左佢走
但個痴線佬足足跟左我同女友 成粒鐘

香港人真係咪撚指望 D 黑警保護到你

TSA補課緊要0的

癲佬正傳

係

大愛撚出嚟講幾句啊！

喺呢件事上，我覺得香港就係平時都好安全
，而我地接受嘅教育比起其他地區真係冇咁重視生活危機上的訓練，令到我地缺少應付危機嘅意識，我地有需要去反思呢種不足。

有個傷者係台灣遊客

係fb到見到 都貼埋過黎啦

香港既教育制度有極大既錯誤
造就好多高分低能既人

唔好戴哂earphone headphone
玩哂電話
已經好好多

首先，我睇完成單野 見到咁多無辜傷者 完全係不安 都希望佢地早日康復 唔好有咩事
但係一個精神病人突然間做失常既事 仲要係地鐵行駛期間 只可以話附近既傷者唔好彩
其實發生呢件事 相信無人想 分分鐘疑犯根本都唔知自己做乜撚野
只可以講 精神病人就好似其他難題咁 用唔多方法處理 都有一定會有正反兩方 唔可以好完美咁處理到 只可以聽天由命

教育制度train你做奴隸 幫人打工搵錢

唔會教人求生、保護自己

新聞話有人仲要吸入過熱氣體
內外都燒

所以要治本

其實香港真係有好多癲佬

醫生要救佢為左佢返黎又唔知受唔受到制裁其實都幾慘
我係醫生既話都唔知救唔救好
唯有期望佢一定要接受最大既制裁

俾著係你，你會唔會想俾人困？你唔會想的
咁樣只會令更多人唔想睇醫生
香港生活壓力太大，應該要源頭減壓
強制標準工時，管制租金同樓價，對仆街老闆收重稅
保障每個人都可以正常生活

咁點解唔係佢地出院住寫住我係痴線佬落塊面之類

依家攞符鎮住佢咩
就算你寫屎忽鬼都會斬人㗎啦

好唔好反擊就見人見智啦
但經過今次之後真係要學識留意身邊
幾想聽歌都至少都留一隻耳仔出黎

放工時間金鐘去尖沙咀個車箱本身已經逼爆 仲要喺正隔離有條友自焚 困獸鬥點走

反而呢件事 我覺得更要反思既應該係教育(就好似上面巴打所講咁)
唔係話小學常識堂教下滅火筒就算
應該持續由細到大個仔成熟都教育突發事件應變能力等等
無人保證到香港真係會咁安全

好簡單，平時返工走火警，
啲人都hea99咁就知，咩派代表走火警。
真係火燭可唔可以淨係得一個人逃生咁？

諷刺既係
偏偏香港唔會教人呢啲野

now呢段新聞講得幾清楚

人地日本災難演習
絕對係會認真做
睇下香港

多人既地方我都會 好驚有咩野發生左我聽唔到
跟著個個見住我步向危險都救我唔到
好似咩廣告出現過

睇黎出街個陣都係唔好成日禁電話 留意下周圍環境

香港環境壓力咁大 但精神病情緒病嘅發展就咁落後 美國周街係精神心理醫生 啲人得閒就去睇一睇 但香港到宜家都仲係咁保守 醫生少 市民有病又收收埋埋 問題只係會繼續存在

應該要開個集中po講下危機應變
利申 唔識想學

以前學校火警演習有晒預告咁
搞一輪先出到課室
出到課室又要你跟次序排隊
排完隊又要你安靜
跟得黎都燒死咗啦

香港啲學校連老師都唔認真

我覺得兩隻耳聽歌都冇問題既，隻眼一眼關七就夠了

我諗依排大家都會

其實最重要都係保持警惕

痴撚線 講起就嬲 幫手拍熄啲火大部分都係女人 男人就係側邊拍片

所以更應該要盡快更正 希望呢個垃圾政府用下個腦啦

住hall響火警鐘仲夠膽死繼續係房唔出黎
話就話通常唔係大件事姐
係嘅時候係咪咁樣唔出黎呀

同埋係香港冇錢真係有排等，去排公立醫院精神科隨時等成年

真係好心up

2047

個黑人最上鏡
仲要著返件衫

慘在香港人好多都要OT，返完成日工搭車就想瞓

係真係幾白痴
記得小學走火警 話個火係二樓樓梯
但啲學生走個陣又要人行經個個位 真係戇撚鳩 都唔撚知諗呢樣野出黎嘅人個腦係咪屙屎個陣屙撚走左

講真 香港有幾何會遇到火警
但演習嘅訓練真係要改善下
同日本比又真係無得講 人哋得閒就震下 唔輪到佢哋唔認真學

政府叫人唔好戴耳筒聽歌過馬路嘅廣告

做乜鳩變撚左反思post 中學生作文收尾？

有時住個到響火警鐘 我發現真係冇人會有反應
雖然呢次只係誤嗚 但又點知邊次係黎真

呢樣真 跟手求其睇兩下冇事走人

成個政府政策推行 醫療同教育等等都有問題 不過政府唔做更衰已經好好

你都憨鳩，人地唔拍你撚有片睇?

有冇人同我一樣覺得
地鐵好快同大陸一樣要進行安檢要可以入閘

咁繼續屌下其他人囉

心態問題

下下咁樣
到真係有火既時候你就企晒喺度
我記得以前有次忍唔住鬧個老師仲要跟次序排好先準走on99
佢鬧返我走火警都要跟次序
使唔使手放前面膊頭呀

睇公立無病都變有病
想好番，睇私家一個月幾千銀

係，令我覺得有呢個反思係因為
當我去旅遊時，我會留意當地治安問題
遠嘅歐美，治安差平時出街都要打醒12分精神，近d嘅日本咁，人地真係有充足嘅防災訓練。但而家香港教育係忽略晒呢啲生存技能訓練，至少都唔好有事發生時，個個人只係不知所措阿

男子涉擲汽油彈自焚導致車廂起火

入面條片好詳盡

我淨係見區區都唔會有區議員俾精神病醫療設施起喺附近, 當公眾都唔鍾意精神病人時有咩政治人物反主流而行去攞政治本錢

個台灣旅客入 ICU

唔知wow左未
有個台灣遊客 入左icu

講幾多都係嘥氣，過幾個星期又咪一切依舊 乜以前冇嚴重事故咩，香港人都係返工放工食飯瞓覺

呢個真 屌你走火警仲得閒一個一個咁排一行之後落樓梯？

想知出左傷者名單未
希望受傷既人無事

真係痴線
中學嗰陣火警演習 全部人要落操場

呢個真

火警演習要求 8 分鐘根本就係太長
8 分鐘一係個火就燒大咗幾倍
一係就消防都到埋
根本就時間太長

後日仲有人講都偷笑...但人哋咁就一世

雖然係咁 唯有一直提醒自己要有警覺性

坐喺度個 D 真係走都無得走

由細到大都被教要咁
所以一路都保持警惕
出街俾人斬俾人燒俾車撞
你預唔到

傷者名你老母單咩憨鳩

究竟係汽油彈定天拿水

啲老師屌人唔用翻assigned 左嘅樓梯落
心諗如果到時係條樓梯著火又點 操場著火又點
淨係識得話人行得慢 完全冇啲真實感

依幾日全香港人都應該會好有警覺性
過多排就唔知啦

但香港人又密樓又密，
Touchwood大鑊嘢其實係可以好嚴重。

屌 咁第時你老母燒撚著左 你記住咪撚救呀仆街仔 我好撚想睇片 睇撚住你老母燒撚死呀 記撚住拍

OMG

放工最多人既時間
過海又耐既地點

其實個個人係咪真係傻既呢

加上依家咁多嘢made in china，
唔好諗住政府監管得好好，
唔好諗住生意人會自律。

根本嗰條係建議路線
真正火警大把變數
火警演習應該冇預警下進行
依家根本係晨運咁行

同意

無事既

現場就算驚唔知點做 一係散開 圍住條友都冇撚用架 一係幫手拍熄火 埋去影相 拍片真係On99 班廢老 港豬 有時唔好屌支那人冷血 無人性 其實咪又係一撚樣

如果疑犯死左 你地點睇

好撚傷心
點解佢受唔到苦咁就死咗去

屌我睇完好心痛
黑絲女掩面喊 但都仲叫有兩個路人陪住
個學生妹身邊一個人都無 片入面佢兩隻手抬起 仲黑黑地 唔知有無燒傷
後尾個下影到佢塊面又流血又腫
屌
返個學 撘轉車 乜都唔同哂 個心好痛
要加油

Agger仲未計有後續事件 可大可小

唔好死 仲要長命百歲 慢慢受苦啦佢

啱啱睇到妹妹傷成咁 好心up

我唔敢睇

學生妹好慌
都有個男人關心佢 仲叫人唔好影相

當時應唔應該用滅火筒噴佢
地鐵都係用乾粉式滅火筒 吸得太多會導致肺炎或者阻塞呼吸道
但係當時情況應唔應該噴佢

睇完好心up 一諗到個學生妹其實只係想搭個車番屋企或者去補習就搞成咁就好心痛

嗰兩個好似係差佬

咪有班人拍熄火囉

又想話香港人同支那人一樣啊

得一個男途人 走去 安慰佢
仲好專業咁 叫個黑警 唔好咁多嗲
最重要係 叫個 花生友/ 記者唔好再影個女學生

依個男人 真係成段現場片之中做得最好既一個

救左火先，其他後話
火會死人其他唔會

有無人講講今次公關問題
有兩條死仆街出黎，第一條粉腸梁先生好似講得獎感想咁"李先生"前"李先生"後?李先生唔係UNDER你既咩?梁先生講野又慢又就黎死死氣咁? 比番少少精神OK? 尋晚做咩唔早D休息養足精神番工呀? 學下李先生咁講句英文扮CHOK都做唔到?
之後李先生係邊條ON9呀有資格出黎講野呀，我見消防、差佬、醫院都係派一條大粒友出黎講野，而家開記招會前後左右腳輪流交代事件既咩?無足夠時間比梁先生背稿咩?
高先生應該係咁多個入面最正常一個，真係唔明呢位真垃圾廢老講野唔惦精神唔惦又做到CEO
李先生應該升職取代條柒頭啦

如果唔係全身大火
針對個火噴ok
叫個人就個位去救火

個16歲學生妹三級燒傷
咁就一世

範疇好大

希望佢堅強

三級

果時台灣鄭捷單野已經好多人話搭車要留意四周
唔好掛住聽歌打機㩒電話

粉劑滅火筒入面既粉應該係唔會燃燒，同埋density足夠沈係地面

唔知講咩好
希望條仆街長命百歲

屌緊班拍片 有段片有班友行去影車著火 廢老眾多

隻腳燒到咁似係三級...

港人善忘屬世界級

咪係, 啲人狂話有感染, 叫人唔好做野
家陣講緊急救, 救命架, 之後入院有人接手啦

由事發開始mon 真係好心up 就黎頂唔住爆眼淚
希望無辜傷者無事。。
個妹妹得個十幾歲好驚佢承受唔住
一開始係熱門睇到post名以為假膠 點知。。
沉重左成晚 佢地要支持住

現場所見，其中一名16歲身穿校裙的女學生雙腿被燒至皮開肉綻，雙手亦被熏黑，其中右手傷勢亦嚴重，相信她是放學時坐上「恐怖列車」出事，事後她坐在月台上的凳上望著雙腿，等待救援。送院後證實，她頭手腳三級燒傷，情況轉為危殆。

希望佢下世都唔會好過

一開始睇到個pop up news 以為只係手機爆炸好少事 點知搞成咁

開頭睇到相仲以為係電話喺袋爆炸

片到見到 佢抬起手 黑黑地 應該見到腳燒 唔知點算 用手拍
講真驚起上黎都會

集氣 一定要冇事

呢個係一個嚴肅既問題 唔好膠好冇？ 要佢地用呢一啲八達通係因為佢地將會進入好多既地方 如果突然病發係好可能會造成好多傷亡 呢一個係一個保障大眾既措施 而唔係歧視佢地既野

個學生妹點算
好心痛

外國好多災難研究發現大鑊嘢火燭死得最多人嘅地方其實係出入口呢啲樽頸位
個個互不相讓結果塞住喺出口位俾煙焗死or燒死or人踩人
理論上排隊keep住人流穩定咁走係救到最多人嘅策略
問題係冇人想做最尾俾火燒嗰個

天佑學生妹呀

Agger
學生妹同其他傷者早日康復

睇到好撚心up

都係嗰句，搞到啲人唔敢睇醫生咪重危險

燒自己就算啦，重要燒埋學生妹
大佬人地重有大好前途架

屌 其實真係好撚嬲

其中一個救火既乘客

過多幾個月東張西望應該會講

希望傷者們早日康復

講緊既係要跟次序排好隊先行喎

地鐵唔走得果種無助好難想像
傷者早日康復

唔知大家有冇試過真係遇過緊急情況
早兩日我喺某自修室坐緊 突然響火警鐘 我第一個反應係以為誤鳴 我諗在場 d人都係咁諗 但之後有埋廣播叫疏散 就知真係出事 咁我拿拿聲執嘢走啦 但其他人竟然仲慢慢咁突個頭出黎互望 之後我起身特登大大力拍埋張登 之後走人 d人比我嚇一嚇先開始執野
呢個經歷令我體驗到香港人面對突發野 好需要有個人做帶頭 d人先識反應 所以大家遇到呢d事 真係唔理真假都應該走左先 帶起個頭 咁大家都安全

死廢老

得罪講句, 根本唔駛佢去救

一來 車廂入邊無其他被困既乘客

二來 地鐵有職員處理架啦 駛乜英雄上身

果陣係某出口聽住歌等緊人
之後突然見到一大班人衝埋黎
因為聽緊歌，我仲以為佢地趕唔知去邊，
點知聽到有人大叫"走啊！著火啊！"之後先聽到警報
果下先意識到走

小學雞咁跟高矮排完先走?
咁就真係冇撚得救一鑊熟

有人女人問有冇人禁鐘
你都ON99

其實真正走火警係應該要即走, 唔駛執野先走

你知唔知咩叫蔓延

你班連登仔成9人屌9南亞仔 人地都有你地直香港人咁狼放火呀 真係登個學生妹慘 咁就一世 分分鐘毀容 唉 佢而家都唔知點

女前男後再跟學號
呢個問題我屌過老師
老師屌返我轉頭

英雄

集氣 集氣

你講緊乜春

ON 9 , 蔓乜撚野延啫

市民有責任去阻止場火蔓延 ?

諗清楚先 9 UP 啦

你邏輯係咪有問題？

媽 好柒呀

即刻忍唔住失控左 一定要保佑佢地。。

食花生班友真係痴撚線
一d危機意識都冇
嗰陣時件事性質未定
點知會唔會有第二輪 第三輪爆炸

女排晒前嘅話盞含家鏟

白撚痴

傻撚左？ 你老母就英雄上身 安全情況下有火唔救？

我都係..唔知點解會諗埋D咁既野..
有咩方法可以鍛鍊到自己淡定D 隨機應變D ？

頭果半分鐘好絕望咁

事發嗰陣正正搭緊地鐵
喺樂富去九龍塘個位停下行下咁
嗰陣仲以為係啲仆街衝門搞到要停車
點知一出太子就聽到宣布話有意外
之後開fb就見到...
好心痛 希望傷者快d康復啦

笑撚死, 安全情況 ?

個撚個 專家上腦 仲話人傻,

又係一堆 無危機感既 智障 , 哂氣

不如你講, 你係港鐵小股東之一

架車係我既財產一部分, 我作為小股東 要出力救火

我就認同你啦

如果唔係黐線佬而真係恐襲、有同黨第二波果陣就死得人多

個人down晒 係道諗佢地個陣係有幾無助

真係難服侍 唔理又話袖手旁觀 理又話英雄上身

不如你去索兩啖啲煙先？
好多時人就係會不自量力
往往更容易吸到啲高溫濃煙灼傷肺部

一架列車 著緊火

你又唔係消防員

你又唔係專業救火

同大家講 安全情況 ?

白痴咩你

消防員無裝備果陣都唔會亂咁入火場..

懶眼旁觀既撚屌，過主啦屌
最好你屋企火燭你慢慢等消防啦

依家係咪2個人危殆，
一個係個60歲阿伯，
另一個就係個學生妹？

就算學過 到真係發生 都唔知點搞

咪撚同 堆智障講道理啦

直接屌鳩佢地算啦

安全情況 四個字真係好撚好笑

最好 D 煙有毒 TIM

身上乜都無 沖去為左滅火 ? 咁都唔係英雄上身

黑絲好似都燒得好嚴重下

你地繼續 ON 9 啦

作為現場其中一員既話, 只需要逃走就可以亦係最基本要做既

冷定懶呀

都啱嘅
不過電視都教要拎咩逃生3寶喎

我今晚應該會訓唔著.....

Now 話2人危殆

咁就一世

台灣遊客入左icu

四人危殆
其中一個女人都二級燒傷

仲有好多個係「嚴重」，都慘

支那人血統

我在場，個男人直程係我隔離著火，對面月台火光熊熊，我都係第一時間離開現場，因為你唔會知道會唔有更大規模既爆炸，有好多人反而第一時間係拎部電話出來影，屌真係on99條命重要定係段片重要

好撚SAD啊屌

【23：38更新】食物及衞生局局長高永文晚上趕至廣華醫院，指出有18名傷者被送入公立醫院，其中兩人情況危殆，一人仍在做手術，一人嚴重；而其中一名由明愛醫院轉送到瑪麗醫院的傷者，情況由嚴重至危殆。

From apple

政府寧願話港_ 係恐怖襲擊都唔會話哩d係
非政治事件只會識出來抽水
利申再鳩噏

你睇你地依班 ON 9 , 肉唔肉酸呀你地 ?
連咩正確要做既野 都唔撚知

楊格bb 無事丫ma

收音機 高永文話4-5個人情況危殆

果位制止佢既勇士有無事

正仆街, 好自私.....
好彩唔係毒氣.....,一係好似台灣亂殺人

跟據你嘅思維
有賊喺街搶人野 我地唔應該幫手捉 因為我地唔係警察
條仆街拎汽油彈出黎 就唔應該阻止佢 因為我地唔係化學專家
學生妹自己一個 更加唔應該同佢講任何野 因為我地唔係談判專家同社工
自撚私啦你
喺到馬後炮 果陣冇人滅火又喺到屌喇

本來好地地星期五

你慘啦

又有一班小學雞話你支那人啦

保重

果個就真係勇士

sor9y 我打開政府工教我遇事要盡量協助
最後一步先係逃走
所以唔撚明白平民正確既做法

你都智障既

車上無人被困呀

途人唯一要走就係離開火場

以你 LOGIC , 場火 你地救到 = 無危險 ?

屌人之前 唔該你地清醒下自己頭腦先啦

救火 = 無風險 ?
救火既動機又係乜呀 ? 目的呢 ?

哂氣

已經夠傷 唔好講啦

係驚有人有樣學樣 咁就仆街 你知香港幾多痴線佬

巴打無做錯
救人既前題 係要自己安全既情況下先救人

你幫, 得, 但你憑咩覺得場火你教到 ?
憑咩覺得 現場無危險 ?

GS ? GS 多數 ON 9 架嘛, 合乎你言論囉

面對呢啲突發情況
你話無職員入去救火抵屌啲
定一堆身光頸靚既人係度圍觀拍片隊啤抵屌啲?

因為有班人話要共融唔要報岐視

同意 成日聽到啲痴線佬大叫 仲有勁多南亞同蝗
擔心

真心想喊
係好慘 好無辜！16歲花樣年華
唉

正確做法

唔需要全部人都係咁有心
只要個下有一兩個好似你咁既人就夠

一人一句群屌我 ?

收皮啦你地

你地又憑咩去判斷場火你地救到呀 ?

你地又憑咩去判斷場火唔會發展成爆炸呀 ?

你地又憑咩認為你地有責任要去救呀 ?

答左自己先屌我自私啦 垃圾

然後仲有 一大班人恨抽公屋...

確保自己安全後 去救人未得
唔通自己著火都教人咩

okok 救火既人不知所謂

搬完張hku卡又到搬份政府工出黎

逃走唔可恥仲好有用(認真)

岩呀
著火既人唔洗理佢，由得佢比火燒，因為我地唔係救火專家
無著火既，應該第一時間離開，因為唔知有無大規模爆炸

如果個個都剩係識逃走
企係月台個班冇事 走佬個班人踩人就好笑

你地眼中 只有救火 救火

我既眼中係 火場入邊無人被困 普通人無裝備 無專業訓練下 根本無必要去搏命入火場救依場有不確定性既火

明咩呀 垃圾

話時話屎坑馬條垃圾有無出黎

佢仲夠膽咩

避唔到咁多
出街行行下都會遇到

okok 唔洗講到好似五火級衝入火場咁

真心智障 仲話自己打政府工 ,又係無腦

叻喇叻喇

自保係 正常 但當然有人會為其他人犧牲 但唔代表所有人都要

你睇, 你仲係唔明 依場係有不確定性既火

okok 我學左好多野

唔知個位勇士點

咁有邊場火係有確定性既?

無計啦，政府放唔夠資源係精神科到，
咁咪唯有唔好比咁多人住院，
始終住院既病人都係要用公帑黎資助佢地。

個確定性係佢有火👏🏻

笑死 咩叫安全情況下你應該去救火
家下你係專家咩?你覺得係安全情況就係啊?
比D危機意識啦 個人傻既你仲企係到救火?
你點知佢會唔會再發癲 正路都係走先啦
家陣想做英雄定做烈士啊

消防裝備齊全入火場 其實都係無必要去搏命的

有火唔通唔救？你係咪消防員，有無相關判斷火場經驗先？裝備又唔會足一個唔小心諗住救火點知辣著你，咁咪又傷多件

其實局外人討論應唔應該救火係多夠魚，可能衝入去條友係休班消防或者受過相關專業訓練，如果下下等齊裝備先救火咁擺d滅火筒做裝飾咩

當你身在其中就應該知自己要點做，切勿不自量力最重要

上網打飛機 事後討論你地就叻

係入面個d 有d 真係好有危險性

消防員受過專業訓練咪有機會判斷到囉

好似你咁既人用鍵盤都判斷架

你講野真係好撚矛盾

專業訓練有無樣睇

係縱火個刻現場個話 自己會做左咩事真係唔知 咁突發 自己都會驚選擇走人
當然成班人仲拎手機影相打卡真係好on9

快啲水落石出 同時希望受害者過到依關 被火燒係一件好痛苦既事

點解打政府工講到好似自己做左皇親貴戚咁？
叫其他人做平民
唔講以為你係局長

講真 呢d情況下確保自身安全最重要
梗係早走早著

傻仔, 你唔記得用左你無撚用架咩 ? 你點 瞄準個火呀

依個世界有咩係有絕對確定性?

乜撚都唔識既唔該立即疏散
唔好累人累物
出事又要救多件點撚算
少個人出事已經係幫忙
乜都唔識又要扮代表只係阻撚住哂

嗱, 你去廁所照下鏡先

一定唔係你咁既柒頭樣

你指嚟睇下 ?

如果一開波制止痴線佬放火條友都係你咁諗
唔知情況會點呢

講噤多做咩姐
之後再有起事 一係就幫手
一係就走
唔好影相阻9住曬就得嫁啦

咁cap圖個阿哥呢 你覺得佢係唔係

On撚9 自覺救火就叫英雄上身

正常人一個冇cpr知識咪唔好阻住識救傷者嘅人囉
好簡單 平凡人一個岩岩放工係呢個火場咩都唔識咪唔好阻住哂 走好正常喎
如果消防 警察 同埋d識救嘅人走咪唔正常囉咪冷血囉

一間假如一個平凡人去救佢地點知燒著埋自己嘅 你地班人又一定話阻住哂

睇身份啦各位 你係專業人士咩

大愛撚們

最大既問題，係佢地既病情時好時壞。
唔係醫院好難觀察到佢地有冇復發

笑左, 我都係講類似既野

無端端畀兩三個小學雞圍屌

真係摸不着條撚

咪撚煩啦
講到好似你係現場咁
你估救火果個唔驚死咩
緊係見到大慨自己應付到先救啦
救果個又唔係你on99
你咪走先囉無人會阻你
任何大災難都有人留低幫手有人走架啦
咁都好鬧 不知所謂

你真係無改錯名, 哪來的自信
柒到咁都夠膽回

身為局外人都唔好評論人地啦 有人英雄救火 有人選擇自保離場 咁都有得屌？

講真係到講就巴閉 係現場個話邊有你諗得咁易

祝福受害者好過啦

柒左就走啦你 影撚衰晒

而今最驚係有其他痴線佬有樣學樣

太少精神科醫生
又太多病人
好多都係上左年紀既 有depression...

Agger

你係咪傻架 ?
阻止個行兇者單野千鈞一髮
佢阻到 當然係英雄啦

但救火唔係千鈞一髮呀
你有哂時間去諗應唔應該救

你話無專業訓練唔應該去救有不確定性既火
咁姐係可以去救有確定性既火
問你乜野火先係有確定性既火
你又話要等消防員黎判斷? 你知唔知自己講緊乜?

其實上面有咩好屌 車裏面D火唔咁講應唔應該救 但肯定要遠離 結果係有班友影相 拍片 唔熄救就好似港女 鬼佬咁拍熄佢 最簡單係散開 如果個時有第二次爆炸 個到d人應該係咁先

咁大範圍真係唔係講小

理性d啦on9仔 唔好咁不如量力啦好冇

一間係邊個比人救都唔知 學識點樣用滅火器先啦

依個都岩呀

講到自己走係唯一正確既選擇咁
應該屌係屌掛撚住影相又唔疏散既人
呢d真係出左事都唔抵幫
香港人已經夠冷漠
幫手救個火都比人鬧
係咪要個個坐視不理先叫好？
你可以走無人鬧你無人阻你
但唔好鬧埋幫手既人
人地就算出左事都唔撚係你救啦

政府工有事會盡量協助？你真係當香港人未同過政府工d 人打交道？

求天只剩絕人之路巴打指教

好撚煩 block柒佢算

ON 9, 我有鬧救火個個人 ? 你自己睇返啦 , 邊個字係鬧佢呀 ?

我係話 用正常 LOGIC 唔應該咁做咋 白痴

日後見到有人唔對勁
可唔可以即刻扑暈佢

唔似你貼張19 hku學生證咁撚柒

有意外就做適當既野啦
你覺得ok 咪救火 一係幫助有需要既人逃生
唔ok 你咪乖乖離開現場
點都好過係現場拍片無乜value added

未係...
一係幫手 一係走
有咩問題...?

後入嚟個班 ON 9 , 又係一堆智障

你地自己睇返我講乜先屌啦, ON 9

我有鬧 ?

依度真係痴撚線架喎

次次有依啲事發生就有班大愛撚講人地點點點

嘈少句啦屌

好心痛，睇睇下都忍唔住流眼淚

你冇清水 隻手得手機嘅就走啦 唔好阻住人啦
仲話想救人呀大愛撚們 你識條撚咩

最仆街係拍野...阻9住曬
又危險 又幫唔到手...

點解清醒都會變危殆

如果有咩事仲要其他人走去救

大愛撚,

我邊一個字 鬧過人 ?

中文差，咩英雄上身應該只係簡單既問候語

掛住影相果啲真係好on9
巴打你講得岩

exactly 做你應該做的嘢
可以幫手救火就救 幫手疏散就做
要屌都係屌D on9仔拍片影相
萬一恐襲呢班人真係898

同意要派個識廣東話既人黎

pish

咩叫正常LOGIC? 你覺得既正常LOGIC咪又係你主觀意願 係呢D所謂特發事故黎講絕對無一個正常LOGIC存在 唔該唔好懶係理性 你既正常LOGIC可能覺得自己命仔緊要走先 人地既正常LOGIC都可以係救人救火 同埋睇左你回咁多都覺得你好撚煩 又係到人生攻擊乜撚野照下自己個柒樣

有無師兄知

其實唔識救人得番部手機ge 人就走啦
陣間無啦啦爆炸 到時更加多傷者

應該係三級燒傷嘅程度太高

燒傷就係咁

燒傷個傷口好易細菌感染 最難搞係做完手術之後日日要洗傷口

有單車禍 個男人自己步行到路邊處理小傷

突然暈倒 去到醫院轉危殆 因為內出血睇唔到

可能感染,希望唔好有事

邊一個字鬧呀 ?

你老母生舊玻璃出嚟呀 ?

(1)燒傷可以吸入濃煙/熱力，或者燒到頸面部，咁氣管附近組織會腫，會呼吸唔到
(2)燒傷可以導致休克

點確保到安全？你點知係咪恐襲？
當你知道係痴線佬做，你又知佢已經無能力再傷害你？
根本即時離開現場就已經係最大既幫忙

god blesses them

感染邊有咁快

無撚有錯 如果有二次爆炸班拍片花生佬就第一時間死

邊個字話你鬧呀 你老母生舊塑膠出黎呀？ 你答左我睇唔睇得出cap圖救火個個人有無受過專業訓練先啦

集氣

人身攻擊 ? 我原 REPLY 根本無鬧過人

係兩三個白痴 屌鳩我先

仲賴落我度 ? 你唔好再公道D , 屌你老母花生友

真係癡撚左線 先唔理佢做得岩唔岩 幫個手都要比人屌

唔識救人嘅就應該走 盞害死人 如果現場有護士醫生或者其他識急救嘅就應該盡量留低救傷者

又要消防員救多件真係多得佢唔少

咁都好鬧 不知所謂

紅色字呀, 你係咪 ON 9 架 ?

我覺得我講你老母個西生著個戇鳩仔都唔算鬧

+1
你果d叫正常logic人地就唔係？
淨係識係keyboard面前指指點點
其實出事你要走無人話你喎
永遠有事都有班懶理性既外人衝出黎口嗡嗡

佢父母一定喊到死

燒到入肉一開始會無痛覺 一黎係身體機制
二黎係心理上反應唔黎 個身體以為自己無事
過左一段時間就會開始痛到仆街 傷口開始發炎

點解要講到自己走就好正確
人地留底幫手既就唔岩 等專業既黎？
最仆街係唔走 唔幫手 係到影個班啦

危殆個人都可以神志清醒
不過大面積燒傷痛到仆街
麻醉訓著好撚過

講咁耐原來係文盲黎

係呢到講到好理性既人有冇諗過自己係現場其實係咪都保持到咁冷靜咁理性？

其實留唔到喺嗰度幫手，盡早走人都算幫咗個忙㗎喇，起碼唔會阻塞通道丫嘛，點都好過啲人喺度影影影阻住晒

前英皇經理人公司高層Kitty媽(鄭燕玲)，當時原來亦在出事列車，但不同車廂。她接受《蘋果》電話訪問時憶述：「我7點中環上車，未到金鐘，突然架車行得好慢，聽到車長廣播問：『發生乜事？』跟住成架車廂都係煙，車長就嗌：『呢架車直去尖沙嘴。』

架車係中環去金鐘途中出事，點解唔停金鐘疏散乘客，反而要過海去尖沙咀？

希望傷者快d好番

唔好格硬將自己個套放落人地到啦好無
唔見得你點理性logic法 剩係見到你係咁人身攻擊人

即係唔停金鐘直接過左海

中環去金鐘段應該未至於咁逼喎

條友好撚柒煩 冇鬧人喇你 走啦走啦

咁大個人應該有一定既判斷力
應該救就救 走就走
好似某啲人係唔係都走左先既跟本無資格係到咁大聲吠

金鐘太多人?放工時間 仲亂

【Now新聞台】一列由金鐘往尖沙咀列車的車廂起火，港鐵荃灣綫列車不停尖沙咀站。消防接報到場，最少18人傷，2人危殆。警方拘捕一名男子，他承認縱火，消息指該男子身上有精神病人覆診卡。
???

我係十分唔同意「拍片冇價值」呢個講法

如果符合以下條件 我覺得拍片係有佢價值
一. 新聞界人員：有責任報導 唔多講
二. 唔阻礙他人逃生：如果因而阻礙救援或令其他人因為你純粹想拍低而受傷害就不可接受（例如塞係門口影）
三. 影片內容有助執法人員蒐證：當然呢個界線好模糊 但作為記者都會知唔同角度唔同剪接手法既片有助串聯整個新聞 因此短片完整性好重要 如果每個人都唔係pay responsibility咁拍 淨係影一影打卡 對事後蒐證冇幫助 我就睇唔到錄片既原因

佢既判斷就係呢場係無人被困既五級火

走唔會有人話既...

Block 左條友咪撚理佢啦
得喇三十六著走為上著 放心無人會話你

政府應該set條熱線出嚟 每區成立一條專業team 24hours
啲人一見痴線佬就打去捉撚住佢地算啦

到站疏散點都好過途中疏散
一來冇人幫手二來途中環境冇咁好

其他乘客有冇提及過飛站先

你依堆人 真係無得救

你地可以繼續你地既大愛既

依個 POST 真係大開眼界

上面有巴打講左個疑點 中環去金鐘理論上未至於會逼到咁

早幾年我去新加坡坐地鐵要查行李重笑人麻撚煩

金鐘分分鐘迫撚到乘客都落唔到車，月台啲人已經迫到爆，再加班趕住要逃離車箱既乘客，我覺得直去尖沙咀都無可厚非

其實唔怕死既咪入去 保守既咪自己走囉 嘈乜鳩

究竟火燒後欄個男人係咪放火個個？

我都想知
有冇人知個應急措施係點？

你都on79 大愛唔係咁用架傻閪 又文盲又要衝出黎柒
答埋我cap圖條友有係專業訓練先啦懵鳩

得個kitty媽提過飛站咋喎

慈團話相信係 未100%確定

可能係金鐘站個月台太多人唔停得

點都唔應該飛站 點知會唔會爆炸
反而個人覺得現場停車疏散人群仲好

我意思係 應該唔係飛站 而係金鐘開車後出事

唔洗理佢啦 佢最叻最有logic,block柒佢咪得

自從南港島線開咗 中環上車都逼 應該唔算疑點

咩未到金鐘就出事
係停完金鐘
去緊尖沙咀時發生呀

下一個站係金鐘啵
咩叫到站/ 中途站？

唔會逼到咁 仲要係7點後

又話已經拉左人 條友又有受傷 無理由新聞無影到

火燒 包哂野

放工時間邊個站少人

但係前幾日真係咁....

學生妹燒到見真皮

所以話香港應該係大城市中無安全意識得黎又可以死好彩咁耐都無恐襲

頭卡喎 唔係掛

諗起沙林毒氣事件
希望所有傷者早日康復！

即時點睇都係Peripheral shock/ Apnea
點都未輪到infection啦
Sepsis都未咁快啦

同埋消防方面
金鐘最近消防局都係得港灣局加中環
其他局去車都可能比較耐小小，加上放工時間塞車
但尖沙嘴區人手比較多
尖沙咀已經有兩間局，油麻地旺角同埋紅磡過去都唔遠，大直路就到
同埋尖沙咀有核生化車同埋指揮車方便處理呢啲

如果停完金鐘，車長講既呢句："直去尖沙嘴。"既口吻好似有d奇怪
有無新聞有clarify個timeline係點？

別再說了

金鐘所有人一齊散就太危險

同埋嗰陣未必知咩事 如果係恐襲 金鐘地鐵站就死得人多 去尖沙咀段路途中仲可以通知到職員疏散月台嘅人

我估呢個乜撚野kitty媽係掛住玩電話過左站都唔知

唔覺有話"直去尖沙咀",但有話類似出左事故既說話
同埋金鐘個時停左幾耐下俾人上車
到尖沙咀站都有唔少人等上車

係...不過前幾日嘅親身經歷
不過其實飛站好多因素 勿跟車太貼

今日係好逼，中環站要停哂啲電梯，因為月台太多人。中環出發嘅時候基本上架車已經滿咁濟。
利申：事件發生前十分鐘坐同一程

但冇理由過左金鐘會講直去尖沙咀 因為下個站已經係 咁講有啲奇怪
9估冇用 睇下會唔會有其他乘客講番當時情況好過

緊係啦
只想知係咪燒得最勁個個呀叔
新聞淨係話有個男人著火 無話係放火個個

停金鐘 大家一齊迫 可能仲大鑊
停尖嘴 用多幾分鐘 無事既人就一樣無事
但有事既人就衰多幾錢重

金鐘去尖嘴條路唔短
燒著既人 可能燒多左成分鐘

唔覺得當時車長有時間思考咁多

同埋金鐘站係三線中轉站，人流複雜過尖沙咀好多
就算出口地面都唔算多空間

飛站都算特殊情況
真係既話新聞應該一早報左

事發後 地鐵d人係咪即刻玩少左手機？

其實車長嗰決定緊係有佢既原因依家講番都無用

呢個講法姐係話港鐵間接地做左cost benefit analysis去衡量傷亡人數？
車廂乘客vs金鐘站乘客

你太睇得起香港人

當時既環境到底應該飛站定係其他處理方法,我諗個車長憑佢自己經驗應該知點做

下個禮拜一咪又照玩

金鐘果班賽跑咁款 一到站衝個火人出黎 死得啦

呢個講法係唯一比較合理嘅解釋

反而多左 睇呢單新聞

呢單野是咪暴露香港人嘅危險意識太差?
個個收工又攰同玩電話
呢個痴線佬真係害撚死人

願所有傷者早日康復

呢個解釋就似d

唔好死

你肯定車長有類似經驗？

呢類涉及生命嘅危險應變，以火災為例

第一要點一定係逃生，盡快逃離火災現場

到肯定確保安全情況下，先到第二點協助他人逃生

至於協助救火，除非係火災初期只係好細火，係安全情況下可以。但而家已經做成多人受傷，而火場無人要即時拯救

而消防員或者危急應變小組人員(你唔知個職員唔係，但你自己肯定唔係)到咗場，就應該俾返佢地接手

而家個乘客喺無傷者喺火場之下，而走入火場救火，其實係唔應該，完全唔鼓勵

下 要咩
我上年去入站wtc 喎

唔係類似經驗
而係知道果段時間停咩站會比較好

星期一準時返工啦

現任全部人都無經驗 最多只有危機演習同訓練

有應變程序

Mtr 重複左幾次 話跟程序
應該佢地有幾個站係for 有咩事去
有哂plan

有時見到d人沉迷玩手機玩到唔記得落車

演習個情況應該冇呢個咁複雜

諗番台灣地鐵拎刀斬人條友 大家撘車真係要留意身邊人有無異樣 唔好掛住玩手機 希望佢地無事啦

其實應該係最近果個站停 放人走
無時間諗咁多

呢d時間緊係第一時間call上control

三級燒傷已經傷及神經 所以冇咩痛楚

真係好慘救人又比人話英雄上身 唔救又比人話花生
當局者真係慘過食屎左右做人難

金鐘停好大鑊 對面港島線嘅人未知咩事 一邊走緊 另一邊就衝埋去上車 咁就仆街

多謝你肯出嚟講公道說話

我唔再哂氣回 D 搞事既人
先係 2 個人撩我屌我, 之後再多 3 , 4 個唔知頭唔知路既人加入嚟話我屈我 主動鬧個位「英雄」

多謝你持平

會唔會係最近個站停 ，放工時間咁多人
萬一條友有炸彈咪仆街

正常人都知金鐘唔落得啦 成個地下鐵路最逼嘅一個站 同埋個時佢地會問埋月台嘅人意見 佢只係負責揸車

因為九龍多車
印象中尖沙咀再加旺角呢兩間大局嘅車加埋已經係3-4間普通局數量

香港太幸福
好少遇到依d事故
一發生就唔識應變

又岩

你死啦，班鍵盤勇武撚又會圍住黎屌你

乜都唔做就最好

車廂環境係幾乎冇得避，而個情況下危機意識唔太重要
主要都係睇彩數

車長通知左control room
應該係control room 通知車長去tst 做evacuation.
我諗mtr 有晒procedure 係邊到咩情況會點處理

但係可能多左5分鐘車程令到d著左火既人燒著埋其他人

另一邊五十米賽跑咁沖過對面

好似唔多見現場有人用清水幫傷者降溫 雖然無乜圖

金鐘上完客->開車->過左一陣出事->架車疾左疾->全速開向尖沙咀站->一到站廣播話疏散

到時真係屍殺列車咁

睇網上流傳片段，聽到有乘客好似同職員講：職員唔識救火咩？你個滅火筒呢？滅火筒呀⋯⋯！

原來最後都係乘客救火。

塞爆金鐘

其實今日已經好多人 金鐘好似多人到就爆咁 仲要搞啲咁嘅野

evacuate 金鐘比起尖沙咀難度差太遠

最近仲要開多幾層

係咪kitty媽無留意架車係金鐘上過客咋
或者係事後太驚 講野語無倫次
唔係話1914出事架咩 點會七點中環上車 再用成10幾分鐘「直飛」尖沙咀

逃走係好正常 無一定裝備之下自保係首要
當然你夠勇猛去救火 無話一定錯
所有野都係自己既選擇 揀左就要自己負責任

唔知真定假，但中環去金鐘一分鐘，一開門就GG，TST可以叫月台本身D人疏散左先

就算係假都冇得話MTR

同埋呢個時間金鐘月台肯定每一個閘門都有20人以上等緊車萬一到時咁樣一定會阻住架車入面嘅人走疏散到時隨時人踩人仲恐怖
假設你等緊車你完全唔知架車發生咩事突然間有返人地沖出嚟你都反應唔切可能會塞住佢哋
尖沙咀起碼冇咁多人

網絡真係恐怖

可以三唔識七 幾條友( 我睇返係 6 個人) 連結起嚟 屈人屌人
之後仲可以圍圍威 自 high , 扮受害人

真係大開眼界

究竟個一站車程間 啲乘客點制服佢 有冇人訪問到

果時都覺得好奇怪點解好似好清醒咁
仲無咩感覺
依家已經危殆 好可怕

成個人著曬火 俾夠全程時間我都制服唔到

阻止行兇個個係真英雄
希望佢無受傷

尤其係岩岩上車，架車係邊個站對佢來講唔重要

如果真係金鐘停應該亂過佔中

無所謂

呢啲係基本嘅危機管理

當然佢哋可以話有好多變數

但一涉及到多人，就需要一套簡單及合符common sense 嘅程序

鼓勵推廣英雄主義，到有事發生，只會做成更多傷亡

PS 飛站既前提下
依家唔算最大獲
但如果中途個痴線佬再放多次 直接燒車入邊電子野更大火勢 或者直接爆炸咁就收唔到科

如果要停金鐘， 車長收到通知會報上去，上邊都會有指示，同樣要停金鐘 ，金鐘都會收到order清月台

屌 個學生妹好撚慘 明明仲有成個大好人生
條仆街廢老累人累物 唉

係咁架啦 大聲啲多人啲就有道理

不過政府係要出事先會後知後覺，
睇下會有咩政策囉，睇下建制點樣護主囉，
等多啲人睇到黑暗嘅一面。

見到條片佢好似仲睇下隻手有冇事 ...
見到都心up...
希望傷者快d好番... btw放火條友就係訓地個男人? 燒死未?

屈你老母西咩 從來都冇否認過你話出事第一時間應該要走人既觀點 係你無啦啦屌救火個人英雄上身咋

兩邊人尻衝 對面級唔知咩事真係以為有喪屍

睇到佢同我同歲 好撚心up

個場面好恐怖

連登係咁架啦 網絡世界大家用假名 睇完笑下算啦

最後一次回

我從來無話 救火個個人有錯

只係話 無必要 無需要咁做

你條仆街 咪撚再屈我

有目擊者黃先生表示，他在金鐘站上車

中環去金鐘咁短時間點清月台 講緊金鐘月台起碼有幾百人

唔好死呀比啲冰毒佢隊再玩凌遲，捉埋全家嚟玩

金鐘清唔到啦 果班100米點會理你

痛到冇知覺

車務營運總管李聖基表示，當時在約1分多鐘的時間，車長將列車開到尖沙咀站，這是既定的程序，亦是最安全疏散乘客的程序，之後職員用了3支滅火筒將火救熄。 李聖基表示，全世界鐵路也是這樣處理，就是盡快將車輛駛至車站，盡快疏散。

做無必要做嘅野 係啱定錯

There is a misconception that third-degree burns are the most painful. However, with this type of burn the damage is so extensive that there may not be any pain because of nerve damage.

一開門已經逼晒啲人係月台幕門
全世界向後退
某啲人失重心

果班人講極唔聽
重以為自己做緊好事
真係多得佢地唔少
火燭人人樓梯向下走
呢班人一定就係向上走阻塞交通，然後話要救火
跟手就暈低要消防員救多個
然後自high 話自己唔自私，唔係一個冷漠既城市人

其實就係令到件事仲差左既罪人

仲有, 你 D 理解能力極度有問題

我話佢 駛乜英雄上身, 根本無話佢要扮英雄之意
係話佢 無必要做英雄去救依場火

啲地盤板隨時着埋火
成個站變火海

停隧道超危險...

屌 俾個乜鬼Kitty媽蹝曬時間討論點解唔喺金鐘疏散

話時話
其實正常情況下港鐵職員第一時間係唔知咁大件事
車長收到乘客通知話架車有煙
照道理佢都係照報比上面聽
然後上面安排尖沙咀職員係月台準備處理
於是啲職員係啲火人衝出黎之前只會知「車廂有煙」
基本上同一時間裡面啲職員又要安排乘客疏散 又要封閉出入口 又要盡量保護月台上面乘客既安全
一個站既人手有限（雖然尖沙咀站會多職員過其他細站） 但係咁短時間內要做咁多野
我覺得今次算係處理得唔錯

無人話鼓勵推廣英雄主義
只係發生呢類事故
有人走就都有人留架啦
走無人屌你
但都唔好屌幫手既人
屌就屌係到拍片又唔走既人
Common sense要走 common sense都可以係拎滅火筒去救熄火 唔係擺個滅火筒係到做乜

拗乜撚
答案係個kitty媽鳩吹

多謝你講公道說話

一列港鐵荃灣線列車昨晚在放工繁忙時間，從金鐘駛往尖沙嘴途中，一名60歲男子在頭卡車廂內，聲稱有人害死兒子，突然大叫：「燒死你哋！」然後潑淋易燃液體自焚，擠滿乘客的車廂陷入火海，雜物燒成灰燼，乘客驚慌踐踏走避，大約3分鐘後，列車駛抵月台乘客紛紛疏散，縱火狂徒如火人般走出月台，最終不支倒地，事件中18人受傷，其中4人情況危殆，今次是港鐵通車38年來最嚴重的縱火案。

四人危殆

kitty媽個口供唔多可靠 小心勿跟車太貼

其實今次影響範圍真係算細 起碼無造成大規模恐荒
但對個女仔嘅影響係一世

common sense 都可以係拎滅火筒去救熄火

哂氣 , 你地仲係覺得你地既判斷係正確

傻閪朱仔成出現注意

應該可能見佢係知名人士先quote佢講啲咩
然後呢到又一班人去研究
利申完全唔知呢條友乜水

用燃燒彈係最仆街o既一種，等同比人用水淋你，根本係硬食，濕左水你都冇可能即時整乾，何況係著緊火o既液體。

地鐵消防救護甚至警察處理得算好啦

咩事
我睇片救火果個人幾時阻住人走
你呢個例子應該話拍片賴死唔走果班人喎

台灣遊客都好慘 嚟香港玩但出事
希望咁多位傷者平平安安

應該報左係有明火
唔單止有煙掛

果時八仙果d傷者都係燒到呆晒無晒反應 等其他人捉佢去浸水沖水

毒果

愈夜諗返件事就愈不安

清空月台唔係清站 清站第二步黎
佢地本身都會做演習

車廂有一定嘅耐燃程度，唔會咁快燒通頂
路程短嘅埋站先疏散合理
但如果係路程長嘅站(如荃灣西至錦上路一段)又點算？

諗住乜9都呃班港豬入港鐵數就包冇死

嗯 得喇無人阻住你走架

隧道有防火通道
有防火門入

所以大家睇新聞真係要睇多幾個source，雖然毒果最方便又快update

其實地鐵起果時有考慮行使中發生事故要點處理同要點起先會最有效去做危機處理
多數係tunnel 都係full speed 下站做evacuate

再者 有乘客話金鐘上車 可以off topic
似係佢坐第二班車 唔係話直去尖沙咀 ， 可能係話不停尖沙咀

唔係話屌幫手嘅人，而係唔鼓勵
睇片，列車已經到咗站，乘客都離開咗車廂，職員亦都到咗場
無理由一個乘客呢個時間走入車廂到救火

要讚嘅喺有份幫手拍熄著火男人嗰班市民，就真係值得讚

好奇一問，突發情況下架列車係可以再加速？

各人能力同判斷都唔同，量力而為就ok

但拍片影相果d真係on lun 9, 如果當時有第二波嘅話，呢班友應該中曬

首先，滅火桶就唔係火源隔離
即係救火個人係向離開火源方向行去拎滅火桶
然後向火源方向行番去救火，即係同逃走中既人相反方向，咁都無阻住人走？
定係佢已經make sure 所有人都走晒先去救？
咁但係如果人都無，咁既火又有乜好救？
講safety ，security, 第一大守則就係人命
無人既火就應該等消防員黎到先救，甚至消防員黎到判斷有危險都可以唔救，由佢燒，燒極都只係無左d 財產，即係架車，點都比唔上一條人命

上次燒牛頭角工廈無人係入面都要消防員入去救，害死左個消防員香港人咁快又唔記得？

你係車長都求神拜佛快啲到下一個站開門俾人走

係咪確保前面架車已經離開左尖沙咀月台就得？
利申 唔識

真係9up當新聞

希望毀容嘅人無咁嚴重

其實地鐵top speed可以去到幾多

呢d 有排都未過到醫管局，係香港唔會用得，一用就犯法

咁唔通果兩個職員又識救火咩
唔好一面倒話走一定岩哂囉 其他人係錯既logic 唔係common sense咁囉

拿
基本上呢 如果你要救人
首先要確定自身係安全
不論發生咩危險事，應該第一時間要逃走係正確決定

依幾年見到香港變成咁真係好傷心，希望傷者可以吉人天相

80

痴線牛頭角三級火呀 點同呢單比呀
條片有無影到佢阻住人走先
有無人鬧佢阻住人走先
我就淨係見到仲有班人企係月台又唔走或者又係到影相囉

災難既野冇得好講

利申：當年好細過目睹嚴金鐘放火

你可能無見過危急應變程序
一個機構每一個職級都有一定數量嘅應變小組成員
呢啲情況合理推論
月台點都會有應變小組成員當值同到場
對現場環境同各種減火設施，點計都會係熟悉過一個普通乘客

啱啊 急救第一時間都係睇現場環境安唔安全 唔安全咩都唔應該做

市區線80km/h

哇，你實專業到望一眼就知係幾級火啦
現場有幾多濃煙又見唔見到？
香港人文職多身體有幾好丫？咁樣走入去吸兩吸陣間暈低又要人救

今次月台附近仲有傷者，好難同牛頭角單野比較，第一時間滅火係咪錯晒？只可以講你唔識處理就走開唔好阻住

其實每次特發事件都唔可以一概而論，而家各位可以掌握多點資訊去評論，在場既只可以作瞬間臨場判斷

個廢老燒著後有化學品味道
就算有滅火筒係附近都唔知噴唔噴好
利申：chem攞E

第一，應變小組成員未必可以短時間到位
第二，唔排除熱心市民係休班消防員

嘩你又係現場呀？
救果個又唔係你，出事果個又唔係你，都唔知係到批評人d咩
你都做走果個啦仲理留係到幫手既人做乜

問題係 月台仲有好多人
如果任由架列車燒，如果燒上車頂，會唔會發生小爆炸？

會

係保障自身安全下救左人先
無人既話就應該即刻離開
個火的確唔需要乘客/職員去救
早啲走唔好阻住消防入,咁先係最好既做法

第二點我無嘢講
第一點退一萬步就算個幾個在場職員唔係應變小組成員，呢個情況都應該由職員接管同控制，乘客繼續逃生。

香港就係缺乏災難教學，連呢個都分唔到就唔敢用

一般黎講港鐵滅火筒係萬能，即係乾粉

咁樣就可以救到最常見的油火 普通火 同 電火 淨係救唔到金屬火

咁慢架咩

off topic 係離題...

細火唔救唔通等到大到救唔到先黎後悔咩，連月台都燒埋就唔止封一日咁簡單

開得第5個post

你點肯定救火果兩位係危機應變小組既人
點睇都只係似平時既月台職員咋喎
咁講到執得咁正 職員既救火專業水平點都無消防員咁好啦
如果下下等消防員黎 咁每個人屋企辦公室就唔洗擺枝滅火筒啦
你講到牛頭角果單根本無得比

想出軌？

站距離短嘛

職員理論上要接受相關訓練，港鐵亦有責任確保職員有應付突發情況嘅能力，職員判斷處理唔到就留俾消防員而唔係乘客

你嘅身份係冇受過訓練嘅乘客，就應該依照指示盡快離開去安全嘅地方，而唔係重返火場，拍片圍觀嘅當然要屌，但係普通市民的確唔應該鼓勵留低幫手救火。

如果個乘客因為走返去救火而燒傷或者吸入濃煙不適，仲有冇人會讚揚佢呢？未受過專業訓練就唔應該嘗試去做不必要嘅危險動作，火災可以惡化得好快，亦有機會燒著其他嘢而有第二波湧出黎，冇必要用身體甚至性命去救返一個空車廂。

佢話將軍澳先係 80 咋？

如果你係職員，你會留係大堂開閘機俾人走定落月台救火？
職員人數好有限
佢要理大堂嘅人，確保所有出入口啲人走到，又要接消防救護，又要同青衣控制室個邊溝通，又要做廣播叫啲月台嘅人走，又要救火
應急小組做得邊樣

列車著火喎，你又唔係專家，走先係common sense
有人著火係地下滾黎滾去喎，你又唔係專家，走先係common sense
有人吸入濃煙就黎暈，理撚得佢咩你又唔係專家，走先係common sense

唔係專家就唔好做英雄，因為你唔識判斷情勢，走先係common sense

得啦算啦
唔係笑你，不過你真係一啲危急應變常識都無
好難傾落去
希望今次之後你可以多啲睇下危急應變嘅常識
唔係一味自己覺得又為拗而拗
共勉之

呢d 野地鐵一早就有應對方案
洗你d 乜都唔知既普通人幫手？
除非你有專業知識，學過下火災相關知識咪跟你知識去判斷救定唔救囉
一個普通人學咩人拯英雄？
如果果個係休班消防員咁佢咪值得一讚囉
如果係一個乜都唔識，隨時係第一次用滅火桶既，其實有乜好讚？今次無事係好彩，咁岩個情況唔算嚴重
但下次呢？我真係想問一個普通人邊有能力去判斷嚴重定唔嚴重？你又知只係得一個火頭？你又知放火個人已經走左？如果今次放火既人未走
/無傷，係呢個普通人入去救火既時候，佢就係車門位掉多個汽油彈呢?

觀荃港迪將線max 都係80(電腦控制）
不過唔排除司機轉手動mode 可以再快d

簽生死狀囉.......
個技術要面世都一定要clinical trial
當今次係trial又得唔得先？

所以乘客更加要配合
盡快離開
唔好增加佢哋個工作壓力
其實去到呢個階段
正確嘅就係等消防員嚟救火

簡單講你遇到唔識處理就梗係唔噴自己再走去求救

正如你所講，燒到其他嘢就大檸樂
記得西鐵有次燒車頂，發生小爆炸
印像好似係，除非唔係
到時燒出月台就

人地risk management 一早做晒分工啦，你估真係到時先諗?

荃灣線係都城嘉慕，照道理應該可以行到 90

難分直定曲

如果分曬工，就唔會咁亂啦

都唔係由乘客嚟救呀

手動極限22

我

你邊忽見到亂?我睇d 片就見到分工好清晰，有人企係月台叫人走，有人係地鐵出口提人立即離開地鐵範圍，有人去救火

打錯

其實一發生事故一定亂

如果再燒落去有爆炸風險,更加應該離開
記住個priority: 自身安全->他人安全--->>>>>>>>>>>>>>>>>>>財物
因為財物以冒住自身安全風險,唔講以為架車係你私人擁有
同埋唔明點解你地以為山火咁,講到消防好似要搭幾個鐘車先到

自救嘅一種啫
兩睇啦，救到火咪好，救唔到咪俾人話阻住救援進度
佢地自己條命，佢地應該有自己衡量過

有plan都咁亂
乘客插手咪亂上加亂囉

好簡單一句講曬：
救人係必須但救火唔係必須
上面仲有人講咩咩爆炸
你係做消防咩？你又識分佢會唔會爆炸？
就算會爆，你點肯定你過去噴幾下就變返唔會爆？定係會連埋你一齊炸死？
普通人有時間就走啦，最多係扶傷者一齊走已經夠曬
職員責任都只係幫你走而唔係去救火
當佢地有training，咁佢地會知咩火係可以用滅火器搞掂，咩火係唔得
唔洗你一個普通冇訓練嘅人去「覺得」有可能滅到火而自己衝入去

經營時速 80
max 90

唔係在現埸 批評人係好容易

消防同警察要六分鐘內到 唔好諗咁多

司機手動揸車係22
再高會自己落break

痴撚線 人地好心救人都要俾你屌

亂條毛咩 d人走得亂咁叫亂

好心都可以做壞事
好心做壞事都係錯

咪撚on9，手動係可以同自動一樣快，22係另一樣野

一陣佢哋會話，你肯定消防同警察六分鐘一定到?
嚟合理化市民留喺度救火嘅行為
雖然兩者完全無關

祝傷者早日康復

可以開定5年

問題係冇受過專業訓練嘅人有可能冇辦法衡量所有風險，同個火保持咩距離，幾耐救唔熄就應該走，會唔會有第二波，有冇有毒氣體...所以唔應該鼓勵普通人留低，當然休班燒防另計

唉算啦 係高登又呢係咁 連登又係咁

#1000